[笑左笑埋右] 港航遭母公司海航入稟 追討8.5億

香港航空近日傳出財困消息，除了有五名高層「跳機」辭職外，《蘋果》早前發現港航有一筆高達約43億港元的債券需要償還。港航的母公司、傳與王岐山家族關係密切的海航集團，日前入稟高等法院，要求港航就一張海航於2010年12月30日發出的本票還款，金額高達8.5億港元。惟入稟狀未有進一步透露詳情。

原告為海航集團（香港）投資有限公司，被告為香港航空咨詢服務有限公司。

UO定 HX死先

母公司告鳩子公司

唔好執住呀

執柒咗去啦

ho ball

uo無事？

下

支那人玩財技我地真係識條鐵

最好一齊死

迫白武士出現

仆街 得返6億仲要俾個老母追8億數

不如政府出手直接變真港航
反正而家幾百億都拎晒黎起垃圾基建

其實行內人都知由hx由第一日就已經財困
今次分明蘋果想搞9佢 背後原因自己諗

MK飛雞變政府工

報新聞都叫搞鳩佢
你當呢度大陸?

你條支毛學足藍絲有野就入蘋果數先
間公司係你， run班人又係你， 自己盤數唔掂你去屈個外人， 以你咁講因航比方向搞死十次都唔夠啦下話

應該係港航就申請破產，咁海航咁做就可以確保之後拎得返啲錢

屌，子公司告鳩返垃圾母公司啦

阿媽告個仔

法律上先告是否有著數？

趁佢未爆之前入稟追左先

要求港航就一張海航於2010年12月30日發出的本票還款，金額高達8.5億港元。惟入稟狀未有進一步透露詳情。

8年前出票都要call返
海航缺錢到咁

似係賣咗，新買家唔肯找數

法律做數程序
因為要set 8.5億入落未收帳款

母公司call loan即係同你講爆梗，執得返幾多得幾多

就開個空中服務員（MPS 1 -8)
點睇

除左有pledge既debt 之外, 無pledge 既債先告一定有著數啦

well我地 deserve更加better囉好冇

買左hx分分鐘奶野, 農曆新年前黎爆就好睇
好多旅遊保都唔cover航空公司執笠

香港法例對清盤公司債權人的權益有一定的保障。當一間公司資不抵債而進行清盤時，公司債權人在清盤人償還債項時擁有優先權。在償還債權人的債項後，如有剩餘資產，才會派發予股東

母公司喺呢啲高層跳船咁敏感既時間都要搞9佢地, 好大機會係想確保之後有咩事可以早過其他債仔拎返啲錢先

利申: 非法律撚, 但港航咁睇應該好快仆直

支那人睇權鬥宮廷劇上腦

我更加擔心無左港航，因航D機票狂加價⋯⋯

如果真係破產的話A350可以賣到幾錢

未搭過就收皮

13,045-20,270算幾好啦
再整多個高級空中服務員
幾好Career Path 啊

老飛雞做到退休

但港航死咗對海航無著數

新聞話港航有130億流動資產，有50幾億買咗可能同海航有關嘅金融產品，如果港航清盤，一樣要追返嗰50幾億嚟還，到時海航咪嘔突

又係喎
而家欠債個間係「香港航空諮詢服務有限公司」

短期應該會, 就算唔加都搶貴哂
其實hx自己本身有錢賺, 應該有人接個牌去做

唔好執輸 清盤要早登記

有錢賺既好似係express 唔係HX ?

送成班fly g上大陸大把錢收啦

未到期未必可以追? 之後咪掟落scheme, 等清盤人搞, 再搵人haircut 咁食左佢, 分分鐘海航自接搵人頭接左佢都未必無so 以債權人清盤角度嚟講, 收到幾多得幾多, 50億既野, 賣出去收得返20億可能都要硬食

你唔講都唔覺，屌呢間嘢好似唔係港航，係海航用嚟請啲大陸呀總做港航’顧問’

嘩！你唔講，我都唔知原來海航集團係會聽蘋果說話，告鳩自己間子公司。

即係蘋果同海航關係密切。

而海航又同王歧山好大關係。

咁蘋果成日反中亂港，即係王歧山要求。

王歧山原來就係習帝最大敵人。

多謝你嘅見解。長知識了。

hx都有賺

長你老母知識咩，好學唔學學撚埋啲蝗語，屌你老母

個兩班cadet pilot 點算

做ACO唔好

貴陽 南寧 果班平頭肥佬 :

大陸班飛雞仲高汁啦 洗食飛機場港女

其實街外人都知你老母唔係第一日出黎做雞
今次分明連登仔想排隊屌鳩佢 背後原因自己諗

你老母俾狗屌
背後原因自己諗

告港航下面間有限公司
係唔係即係港航有一個有限債務，果間子公司清盤港航都唔會賴屎上身

去渣uo
不過機種唔同唔知得唔得

咁蘋果都係私怨撚，如果你問本土派

( Show Blocked User - 老母愛大米 )

點同
周圍飛同你坐office

🤩🤩🤩

根本唔係你唔撘港航就對你冇影響
如果少一間公司競爭 其他變相一定不停加價
到時齊齊買貴飛

班淫賤飛雞點算

可以
但其他 supplier 會對港航有戒心

留名等睇港航出聲明劃清界線

+1

hx 執，cx 未必會加，始終 cx 對手唔係 hx 一個，大把亞洲廉航 / 其他航空公司爭餅食。

唔好睇到 hx 咁撚勁

殺雞取卵
明明港航有錢賺 定價又合理
但偏偏比支拿玩殘左 好快就到特區政府

係時候比家用

買左機票1月中飛日本
凍過冰水？

HX北美線沖繩線對CX極大影響
海南、曼谷、首爾嗰啲當然WFC

廉航點會係FSC對手 Market 都唔同

應該係MOD 0-4 同workman同級

真 日本有NH 台灣有CI BR 秦國有PR EK
但去旅行就會少左好多港豬

拎埋白卡仲爽

衰過CA

應該係樓上打錯咗

應該講FSC都好多競爭對手
例子：
1. 香港<->台北
2. 香港<->首爾
3. 香港<->曼谷
條條都好似LF2 8 players咁

推下餐車係咁上下架啦

hx唔係廉航，但搶slot同亞洲好多航點因航的確被打7咗。

政府合署推點心車本身就係WM位

但事實係，而家廉航搶晒 full service 生意，regional flight 個個都搭廉航，駛鬼坐因航？

制服團隊點同

下, 想知邊間LCC可以用北京大阪東京北海道美加同cx 爭

hx本身想做hub再多幾個美加澳port真係有機會做大

不過支那野

堆LCC A320 點飛long haul

full service 自己個班都打餐死，無左 hx 只係少左個 player，對 pricing 係咪大影響？我唔覺

唔好痴線
咁咪直接益Q咗海航
連大白象都唔使起啲錢就無咗

WM識晒coffee or tea咩
有咩意外就靠晒班mk空姐打救
比多幾個pt啦大佬

份糧得10k
先要還grant load, 日常開支
然後呀媽要我比8k家用

身同感受...

CX根本overprice
可能炒油衰十年

算吧la北美線佢得YVR SFO
YVR本身同AC 打得勁
SFO根本冇得鬥同domestic flight code share又少 作為美國gateway airport根本冇connection point

唔好睇少主要官員辦公室班WM
醒過好多officer

儲左好耐港航miles諗住換機票
比我用埋先執得唔得

日本線都係好大影響力

到時飛日本Y Class $5000不是夢

HX SFO條線本身做華人生意
CX開華盛頓、西雅圖都係市道難做迫出黎
其他需求可以有幾大

Hx 點都有人救，但炒緊d人cut 下cost 實有

但短時間內航班減少，減少供應，機票肯定加價或更搶手

我覺得整體數學上一定係打個和
但一條條航線拆開睇(北美日本)影響可以好大

航空飛行助理(MPS pt.7 - 17)
高級航空飛行助理(MPS pt.18 - 23)

「個個」？即係所有人呀？
你諗清楚先講啦扮撚晒分析員咁

乜撚野overprice
你唔撚知人地定位就咪撚講啦

航空服務助理(MPS pt.7 - 17)
高級飛行服務助理(MPS pt.18 - 23)

中銀而家大力推呢張卡
申請咁嘅人以後點算好

乜撚野叫港航miles??
第一，人地叫金鵬飛行會
第二，人地叫積分唔係叫miles
第三，人地除咗HX，其他支那航空都用到

都唔撚知你係咪真係識

我覺得你柒D

港航首回應：董事離任「不代表會冧」 承認「有少許困難」 新管理層正處理財務問題

有些少困難

攞倒牌先得架
個牌同航線好撚值錢架

定位未係低成本高價錢囉
睇下隻777 Y Class就知

1月尾搭港航去日本會唔會出事

入稟狀顯示，原告和被告的地址均在香港航空的總公司，即大嶼山東涌達東路20號東薈城。

海航唔係佢母公司啦

我可以話你知 事實係FSC 唔撚會理廉航
有好多航點開黎唔係為Revenue
主要做到revenue既航點 WFC你廉航賣$1定點 實有人坐 如NRT KIX BKK

另外國泰咁多LONG HAUL 廉航打擊唔到佢
反而HX個陣掘起真係搶左佢好多MATKET SHARE
特別係北美

樓上告樓下

萬一冇咗HX, 都唔知佢可以換乜好, 換完都可能要上深圳出發

呢個真, 廉航同FSC根本唔同客路
唔係HX競爭既話, 國泰邊會平

放心旅行去北京上海等大城市都用得

深圳去深圳返
諗起都興奮

因航而家開新port 就係因為 existing 嘅 port 有太多 airline 掙，long haul 嘅又有，regional 嘅都有。

廉航係改變左旅客嘅 expectation，由覺得搭飛機係享受變到搭巴士一樣。

搭廉航嘅性價比好過full service，如果國泰係無視廉航，就唔會出 fan fare

自己友都搞

唔夠錢洗咪搵自己個仔攞錢囉

與其益街外人, 不如益下老豆啦

regional J class好多假J
以後唔儲里數了

HX有棟building好似就黎起好
唔知係咪HQ

「香港航空諮詢服務有限公司」係早前辭任董事的鍾國頌名下的咨詢服務公司

切勿跟車太貼

金鵬俱樂部呀傻閪

無錯, 成班傻鳩以為兩間野執左自己有得賺
貴價機票只會更貴

買定其他啦

即係又係香港㩒錢？

有無人試過sfo to hkg a350
次次都係搭cx
ua又差

Intercompanies transactions .. 好正常

搞清楚fanfare係用黎push賣得唔好既航班
當中包括long haul
如果fanfare只係應對廉航 佢冇必要push埋long haul
國泰fanfare 同 HX MEGA SALE 根本由頭到尾都係BOOST賣得差既航班
個MARKET 有冇廉航競爭都好 都會PUSH
因為係MAXIMIZE 緊 LOADING 同 REVENUE

香港航空飛行訓練中心

我比十個趣

乜家下連登講兩句就變左5毛 真係勁過你老母

唔該你班7頭用個豬腦 無原因要賣廣告連續搞HX?03年開hx就已經財困到今日 唔見年年出新聞講？同埋今次入稟乜野你班標題黨用下個閪眼 就本唔係告hx 唔該爬下內文 人地玩緊法律財技
之前叫蘋果賣廣告壓價識唔識？第三方公司跟本就係海航自己人 搞咁多野想踢走班外人佬自己玩呀 用下個豬腦 唔好人講咩你就收乜野喇 咁大間紅企點可能會執笠
跟本無針對蘋果 成班蘋迷衝出嚟護航

新玩法

Director 幫手 hold 公司好正常

啱 所以有人要同前董事玩野 唔係母公司告子公司

如有益支那/高官抽水
一撚定會

乜HX有做直飛SFO架
幾時開始？

佢仲係UO吧？！

你都識幾多架喎

港航MK發現

有人笠水走佬

執咗佢啦

以cx 同hx 計
最大影響咪只係沖繩同北海道
其次就係北美線
hx如果收皮咁cx 呢啲port 就會變返獨市直航

覺得你柒啲

國泰係on9先會減價扣service 同廉航搶啲原本都唔屬於自己嘅客
所以而家先會變因航
上唔夠其他FSC打
下唔夠廉航平

成本唔係廉行同廉航爭生意係好撚on9

王歧山？

即係走左個幾位？

2010年12月30日發出的本票
成段新聞重點係呢句,首先要認清幾點
1.本票係支票既－種
2.支票有效期為6個月
3.支票同本票分別係本票係以銀行名義發出,即係銀行要先收左你10萬蚊入左銀行既户囗,佢先會用銀行名義開張本票出去,所以本票係唔會彈票/無得做stop cheque的.

點解8年後先去追張本票?當中有乜原因?

只有一位

遭海航追債 港航相關公司由快運執行董事長全資擁有 (15:32)

因為借俾個走數狗

點解有效期前唔入數?(本票係－定對現的)
8年後先黎追?

之前你幫老細打工，你又係頭馬咪唔追你住，你夾帶私逃唔即刻追

但佢仲可以做快運、康泰、新華既負責人？

追佢數分分鐘陸續有嚟

報啦快撚啲

打字都懶音

報左未?

會唔會係想做其中一個責權人, 之後賣盤就